-se placer da sl le dossier où l'on souhaite placer le projet 
-faire un git clone du projet 
-créer une nouvelle base de donnée (en utd8mb4)
-ouvris le projet avec l'éditeur de texte et ouvir le fichier ".env" et remplacer les       identifiant à la base de donnée de base par les votre 
-faire un 'php artisan migrate" pour récupérer les tables de la base de donnée
-faire un npm install (pour installer les paquets)
-puis faire un "npm run watch"
-se placer dans le dossier "public" et faire un "php -S localhost:3000" (ou si vous préférer faites un vhost)